<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Biobeyoung's Blog]]></title>
  <link href="http://Biobeyoung.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Biobeyoung.github.io/"/>
  <updated>2014-05-25T09:49:48+08:00</updated>
  <id>http://Biobeyoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Biobeyoung]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你尽力了吗]]></title>
    <link href="http://Biobeyoung.github.io/blog/2014/04/06/ni-jin-li-liao-ma/"/>
    <updated>2014-04-06T20:02:14+08:00</updated>
    <id>http://Biobeyoung.github.io/blog/2014/04/06/ni-jin-li-liao-ma</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>发信人: cloudsky (小四), 信区: Security</p>

<p>标 题: 你尽力了吗</p>

<p>发信站: 武汉白云黄鹤站 (Mon Apr 17 19:52:54 2000), 站内信件</p>

<p>很多人问如何入门如何入门，我却不知道要问的是入什么门。很少把某些好文章耐心从头看完，我这次就深有体会。</p>

<p>比如袁哥的sniffer（注：网络嗅探）原理，一直以为自己对sniffer原理很清楚的，所以也就不曾仔细看过袁哥的这篇。后来有天晚上和袁哥讨论，如何通过端口读写直接获取mac地址，为什么antisniff（注：一个工具）可以获得真正的mac地址，而不受更改mac地址技术的影响，如何在linux下获得真正的mac地址。<!--more--></p>

<p>我一直对linux下的端口读写心存疑虑，总觉得在保护模式下的端口都做了内存映象等等。结果袁哥问了我一句，你仔细看我写的文章没有，我愣。最近因为要印刷月刊，我整理以前的很多文档，被迫认真过滤它们，才发现袁哥的文章让我又有新认识。
再后来整理到tt（注：如果我没记错的话是warning3）的几篇缓冲区溢出的文章，尤其是上面的关于Solaris可装载内核模块，那就更觉得惭愧了。
以前说书非借不能读，现在是文章留在硬盘上却不读。其实本版已经很多经典文章了，也推荐了不少经典书籍了，有几个好好看过呢？</p>

<p>W.Richard.Stevens的UNP（注：《Unix网络编程》）我算是认真看过加了不少旁注，APUE（注：《Unix环境高级编程》）就没有那么认真了，而卷II的一半认真看过，写过读书笔记，卷III就没有看一页。道格拉斯的卷I、卷III（注：Douglas E.Comer，《用TCP\IP进行网际互联》）是认真看过几遍，卷II就只断续看过。而很多技术文章，如果搞到手了就懒得再看，却不知道这浪费了多少资源，忽略了多少资源。</p>

<p>BBS是真正能学到东西的地方吗？rain说不是的，我说也不是的。不过这里能开阔人的视野，能得到对大方向的指引，足够了。我一直都希望大家从这里学到的不是技术本身，而是学习方法和一种不再狂热的淡然。很多技术，明天就会过时，如果你掌握的是学习方法，那你还有下一个机会，如果你掌握的仅仅是这个技术本身，你就没有机会了。</p>

<p>其实我对系统安全是真不懂，因为我一直都喜欢看程序写程序却不喜欢也没有能力攻击谁谁的主机/站点。我所能在这里做的是，为大家提供一个方向，一种让你的狂热归于淡然的说教。如果你连《Windows NT设备驱动程序编写》、《win9x系统编程》都没有看过，却要写个什么隐藏自己的木马，搞笑。如果你看都不看汇编语言，偏要问exploitcode的原理，那我无法回答也不想回答你。</p>

<p>总有人责问，要讨个说法云云，说什么提问却没有回答。不回答已经是正确的处理方式了，至少没有回你一句，看书去，对不对，至少没有扰乱版面让你生闷气。Unix的man手册你要都看完了，想不会Unix都不行了。微软的MSDN、Platform、SDKDOC你要看完了，你想把Win编程想象得稍微困难点都找不到理由。
还是那句话，一个程序员做到W.Richard.Stevens那个份上，做到逝世后还能叫全世界的顶级hacker们专门著文怀念，但生前却不曾著文攻击，想想看，那是一种什么样的境界，那是一份什么样的淡然。</p>

<p>我们可以大肆讨论技术问题，可以就技术问题进行激烈的卓有成效的讨论，却无意进行基础知识、资源信息的版面重复。我刚在前面贴了一堆isbase（注：早年的国内的黑客组织绿色兵团）的文章，开头就是主页标识，有人却在后面立刻问什么主页在哪里？前面刚刚讨论过如何修改mac地址，后面马上又来一个，前后相差不过3篇文章。</p>

<p>选择沉默已经是很多朋友忍耐力的优异表现了。很多东西都是可以举一反三的。vertex的lids（注：谢华刚的lids项目），被packetstorm（注：国外著名安全站点）天天追踪更新，你要是看了THC（注：国外著名黑客组织）的那三篇文章，绝对理解一个就理解了一堆，都是内核模块上的手脚。你不看你怎么知道？</p>

<p>我不想在这里陷入具体技术问题的讨论中去，你要是觉得该做点什么了，就自己去看自己去找。没有什么人摆什么架子，也没有什么人生来就是干这个的。你自己问自己，尽力了吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开始从学校走向社会]]></title>
    <link href="http://Biobeyoung.github.io/blog/2014/04/06/kai-shi-cong-xue-xiao-zou-xiang-she-hui/"/>
    <updated>2014-04-06T19:55:33+08:00</updated>
    <id>http://Biobeyoung.github.io/blog/2014/04/06/kai-shi-cong-xue-xiao-zou-xiang-she-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>断断续续上了一段时间的班了，期间也加了三个晚上的班。写写这段时间来自己的变化吧，好记性不如烂笔头，以后回忆的时候也好翻出来看看这个时期稚嫩的自己。</p>

<p>第一天来公司上班的时候完全是迷迷糊糊的度过的，早上我从学校那边赶车来到公司，本来以为今天算是见个面聊聊。没想到老总让我当天就直接留在公司了，下午和同事开车回学校草草收拾了一下东西，其实也没啥东西可收拾的。到了晚上吃饭的时候老总拿出酒来说要为我接风，于是自然而然的就喝醉了，长这么大这是头一次喝醉了。<!--more--></p>

<p>第二天醒来的时候是凌晨3点多，口干舌燥的厉害，去外面直接接了点自来水喝了。脑子发闷的站在院子里，过了一会儿被同事叫到外面吃早餐去了，头疼的实在厉害再加上很多人都不怎么熟悉特别难受，感觉自己好像是被轰的一下丢到了一个陌生的世界，语言不同是我最大的障碍，说起也挺丢人的，来四川这么几年了连四川话都还听不懂，好吧我承认我弱爆了。 早上看了一上午的资料，下午直接去了下面的实验室。没有入职培训，没有人告诉你要去做啥，这种滋味实在是太难受了，你们感受下……</p>

<p>后面两天半都是吃饭+实验室+睡觉+上网，期间回了一趟学校和老家，心情好多了然后又回来上班了。</p>

<p>昨天老总总算是分配了任务，我以为我开始不用打酱油了，于是兴高采烈的查文献设计实验流程，当然不是在学校的那种实验，要考虑的事情实在是太多了。但是理想和现实总是是有差距的，由于催化剂还没到，所以今天下午看完文献我又没事干了，几个人在实验室围在一块儿看抗日大剧直到下班……OMG</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[随笔]]></title>
    <link href="http://Biobeyoung.github.io/blog/2014/04/05/sui-bi/"/>
    <updated>2014-04-05T22:03:35+08:00</updated>
    <id>http://Biobeyoung.github.io/blog/2014/04/05/sui-bi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我总是挑自己好的方面的写，因为我是个俗人……</p>

<p>闷骚</p>

<p>第一次别人说我“闷骚”好像是在大一某个晚上，当时也没怎么在意笑了笑也就过去了。最近是在做某个实验的时候，我自己在那儿开玩笑说我性格比较内向，然后有人就说你那个是“闷骚”，说我经常读了本书就贴在新浪微博上，听个歌也贴在新浪微博上。当然这里面也有一定的虚荣心在作祟，但很大程度上我是在强迫自己去读书，我肯定不会炫耀什么我读书多之类的，因为这样总是暴露你自己的无知。就如同空间里我发的状态一样，我也经常把自己喜欢的歌分享在上面，我只是觉得它很好玩。至于那些自认为”清高”不屑于这些的人，我发现他们也只是换了个地方去发状态什么的。<!--more--></p>

<p>内向</p>

<p>和上面别人说我闷骚一样，我很讨厌别人给我贴标签。但我的性格里面的确有一定的内向成分，有的时候我表现的很紧张，尤其是和陌生人交流的时候，甚至严重的到连电话都不敢打。但也有时候我也能和陌生人也能很愉快的交流，前提是有着自己共同兴趣爱好。很多时候在做我喜欢事情的时候就会出现这种情况，我说我很喜欢听摇滚乐，然后就会有人说你这是在装逼，我看书，写代码，折腾电脑的时候也是如此，以至于我不敢在有人的时候去干些事情，当然现在我也想通了，在做这些事情的时候不会去在乎别人说的话，这些“否定先生”也就不会得逞了。</p>

<p>关于正版书和正版软件</p>

<p>昨天在技术讨论群上有人传了一本扫描版的盗版书，我就建议大家不要在群共享里面上传盗版的书，不过可以推荐书单感兴趣的有心人他自己就会去买，他也很快就答应了以后不会再传。很早之前我就开始慢慢的不用盗版的书和软件了，但绝对正版我现在还做不到。有的时候我也用破解的软件，因为支付方式之类问题再加上我现在还是个学生经济能力也不允许。但书很早之前我已经不用盗版了，现在书的价格也不贵，你少喝点饮料多走几步路就可以买，当然你要跟家里人要钱买书的话我想你的父母应该不会拒绝吧。现在很多技术书已经开源了你可以直接在作者的网站上免费下载，但是请不要把开源就认为是免费，开源并不等于免费。这些事情你不愿意去做，请你也不要说别人装逼。看到下面作者网站上的一段话你还好意思用盗版吗？</p>

<blockquote><p>If your financial situation doesn’t afford you the opportunity to purchase the book, email me at jeff#jeffknupp.com and I’ll happily send you a free copy. Just be sure to note in your email which version you’d like.</p></blockquote>

<p>关于手艺</p>

<p>我很喜欢与做技术的人交流，大多数做技术的人都很实在、不做作，这也解释了我为什么一直往这方面靠拢。</p>

<p>关于未来</p>

<p>未来有很多的事情是不确定的，也许有一天我回到家里去做一个独立开发者吧。</p>

<p>最后用前段时间看到的赫拉巴尔一句话结尾吧。</p>

<blockquote><p>因为我有幸孤身独处，我从不孤独，我只是独自一人而已，独自生活在稠密的思想之中，因为我有点儿狂妄，是无限和永恒中的狂妄分子，而无限和永恒也许就喜欢我这样的人。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
